\documentclass[aspectratio=1610]{beamer}

\usepackage[backend=biber, sorting=nty, sortlocale=it_IT,]{biblatex}
\addbibresource{bibliography.bib}

% \let\oldfootnotesize\footnotesize
% \renewcommand*{\footnotesize}{\oldfootnotesize\tiny}

\usepackage{xcolor}  % stile del codice
\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{darkgray}{rgb}{.4,.4,.4}
\definecolor{navy}{HTML}{000080}
\definecolor{purple}{rgb}{0.65, 0.12, 0.82}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}
\definecolor{darkgreen}{rgb}{0,0.45,0}
\definecolor{mycolor}{RGB}{34,55,58}

\usepackage{soul}

\DeclareRobustCommand{\hlred}[1]{{\sethlcolor{red}\hl{#1}}}
\DeclareRobustCommand{\hlgreen}[1]{{\sethlcolor{green}\hl{#1}}}
\DeclareRobustCommand{\hlblue}[1]{{\sethlcolor{blue}\hl{#1}}}

\usepackage{graphicx}

\usepackage{fontawesome}

\usepackage{dirtree}
\renewcommand*\DTstyle{\ttfamily\scalebox{.5}}
\setlength{\DTbaselineskip}{9pt}

\usepackage{listings} % per il codice di programmazione
% Fonte https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Source_Code_Listings. Per la lista di sintassi riconosciute.
\renewcommand{\lstlistingname}{Code}% Listing -> Codice

% Stili configurabili del codice (lslisting)
\lstset{ %
  belowcaptionskip=0.5em,
  backgroundcolor=\color{backcolour}, % choose the background color; you must add \usepackage{color} or \usepackage{xcolor}
  basicstyle=\tiny\ttfamily, % the size of the fonts that are used for the code
  breakatwhitespace=false, % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
  breaklines=true, % sets automatic line breaking
  captionpos=b, % sets the caption-position to bottom
  commentstyle=\color{mygreen}, % comment style
  deletekeywords={...}, % if you want to delete keywords from the given language
  escapeinside={(*@}{@*)}, % if you want to add LaTeX within your code
  extendedchars=true, % lets you use non-ASCII characters; for 8-bits encodings only, does not work with UTF-8
  frame=single, % adds a frame around the code
  keepspaces=true, % keeps spaces in text, useful for keeping indentation of code (possibly needs columns=flexible)
  keywordstyle=\color{codepurple}, % keyword style
  language=Python, % the language of the code
  morekeywords={*,...}, % if you want to add more keywords to the set
  numbers=none, % where to put the line-numbers; possible values are (none, left, right)
  numbersep=5pt, % how far the line-numbers are from the code
  numberstyle=\color{mygray}, % the style that is used for the line-numbers
  rulecolor=\color{black}, % if not set, the frame-color may be changed on line-breaks within not-black text (e.g. comments (green here))
  showspaces=false, % show spaces everywhere adding particular underscores; it overrides 'showstringspaces'
  showstringspaces=false, % underline spaces within strings only
  showtabs=false, % show tabs within strings adding particular underscores
  stepnumber=1, % the step between two line-numbers. If it's 1, each line will be numbered
  stringstyle=\color{mymauve}, % string literal style
  tabsize=4, % sets default tabsize to 2 spaces
  title=\lstname % show the filename of files included with \lstinputlisting; also try caption instead of title
}

\lstdefinestyle{inline}{
  basicstyle=\normalsize\ttfamily
}

\usetheme[progressbar=frametitle]{metropolis}
% \usetheme{Warsaw}
\setbeamertemplate{frame numbering}[fraction]
\useoutertheme{metropolis}
\useinnertheme{metropolis}
\setbeamercolor{background canvas}{bg=white}

\setbeamerfont{bibliography item}{size=\tiny}
\setbeamerfont{bibliography entry author}{size=\tiny}
\setbeamerfont{bibliography entry title}{size=\tiny}
\setbeamerfont{bibliography entry location}{size=\tiny}
\setbeamerfont{bibliography entry note}{size=\tiny}

\makeatletter
\setbeamertemplate{title page}
{
  \vbox{}
   {\usebeamercolor[fg]{titlegraphic}\center\inserttitlegraphic\vfill\par}
   \begin{centering}
     \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center]{background canvas}
       \usebeamerfont{institute}\insertinstitute
     \end{beamercolorbox}
     \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center]{background canvas}
       \usebeamerfont{title}\inserttitle\par%
       \ifx\insertsubtitle\@empty%
       \else%
         \vskip0.25em%
         {\usebeamerfont{subtitle}\usebeamercolor[fg]{subtitle}\insertsubtitle\par}%
       \fi%
     \end{beamercolorbox}%
     \vskip1em\par
     % \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center]{author}
     %   \usebeamerfont{author}\insertauthor
     % \end{beamercolorbox}
   \end{centering}
   \begin{center}
     \begin{tabular}[t]{@{}l@{\hspace{3pt}}p{.30\textwidth}@{}}
       Relatori: & Davide Bacciu \\
                 & Danilo Numeroso
     \end{tabular}%
     \hspace{1.5cm}
     \begin{tabular}[t]{@{}l@{\hspace{3pt}}p{.21\textwidth}@{}}
       Candidato: & Samuele Boldrini
     \end{tabular}\\%
     \center{\footnotesize Anno accademico 2023/2024 }
   \end{center}
   %\vfill
}
\makeatother

\author{Candidato: Samuele Boldrini}
\title{CLRS Torch}
\subtitle{Una versione del CLRS Algorithmic Reasoning Benchmark scritta in PyTorch}
\institute{Corso di Laurea in Informatica}
\titlegraphic{\includegraphics[height=2cm]{../imgs/cherubino_pant541.png}}

\AtBeginSection[]{
  {
    \setbeamertemplate{footline}{}
    \begin{frame}[noframenumbering]
      \vfill
      \centering
      \setbeamercolor{title}{bg=mycolor,fg=white}
      \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center,shadow=true,rounded=true]{title}
        \usebeamerfont{title}\insertsectionhead\par%
      \end{beamercolorbox}
      \vfill
    \end{frame}
  }
}

\begin{document}

% { \setbeamertemplate{footline}{}
%   \begin{frame}[noframenumbering]

%     \begin{figure}
%       \centering\includegraphics[scale=0.20]{../imgs/cherubino_pant541.png}
%     \end{figure}

%     \centering{\small Corso di Laurea in Informatica }

%     \begin{center}
%       {\Large {\bf CLRS Torch }}\\
%       {\small Una versione del CLRS Algorithmic Reasoning Benchmark\\ scritta in PyTorch }
%     \end{center}

%     % \vspace{0.5cm}

%     \begin{minipage}[t]{0.47\textwidth}
%       {\small Relatori:\\ Davide Bacciu \\ Danilo Numeroso}
%     \end{minipage}\hfill\begin{minipage}[t]{0.47\textwidth}\raggedleft
%       {\small Candidato: \\ Samuele Boldrini\\ }
%     \end{minipage}

%     % \vspace{0.8cm}

%     \centering{\small Anno accademico 2023/2024 }

%   \end{frame}
% }


{
  \setbeamertemplate{footline}{}
  \begin{frame}[noframenumbering]
    \maketitle
  \end{frame}
}

\section{Neural Algorithmic Reasoning}

% \begin{frame}[plain]
%   \vfill
%   \centering
%   \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center,shadow=true,rounded=true]{title}
%     \usebeamerfont{title}{Neural Algorithmic Reasoning}\par%
%   \end{beamercolorbox}
%   \vfill
% \end{frame}

\begin{frame}{Il collo di bottiglia algoritmico}

  \begin{columns}[onlytextwidth]
    \column{0.40\textwidth}
    \center\includegraphics[width=0.8\textwidth]{../imgs/natural-inputs.png}

    \column{0.20\textwidth}
    \center\includegraphics[width=\textwidth]{../imgs/arrow.png}

    \column{0.40\textwidth}
    \center\includegraphics[width=0.8\textwidth]{../imgs/abstract-inputs.png}
    \par
  \end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}{Neural algorithmic reasoner (NAR)\footfullcite{neural_algorithmic_reasoning}}

  \center\includegraphics[height=0.85\textheight]{../imgs/nar.png}

\end{frame}


% TODO
\begin{frame}{CLRS Algorithmic Reasoning Benchmark\footfullcite{clrs_algorithmic_reasoning_benchmark}}

  \begin{itemize}
    \item<1-> Sviluppato dal gruppo DeepMind di Google
    \item<2-> Propone una rappresentazione generale per i dati algoritmici
    \item<3-> \`E un passo avanti verso metro di valutazione unificato
    \item<4-> Può generazione dati per 30 diversi algoritmi
    \item<5-> Supporta l'allenamento di un NAR su più algoritmi
  \end{itemize}

\end{frame}

\section{CLRS Torch}

\begin{frame}[fragile]{Perché un porting a PyTorch}

  \begin{columns}[onlytextwidth]
    \column{0.65\textwidth}
    Pytorch:
    \begin{itemize}
      \onslide<1->{\item è un framework più maturo e stabile}
      \onslide<2->{\item è più adatto all'utilizzo in produzione (TorchServe, TorchScript)}
      \onslide<3->{\item implementa un compilatore JIT più sofisticato}
      \onslide<5->{\item adotta il paradigma orientato agli oggetti}
      \onslide<6->{\item consente l'accesso ad un ampio ecosistema di librerie}
    \end{itemize}
    \column{0.3\textwidth}
    \begin{onlyenv}<3>
      \begin{lstlisting}
def example(a, b):
  x = a / (a**2 + 1)
  if b.sum() < 0:
    y = b * -1
  return x * y\end{lstlisting}
    \end{onlyenv}
    \begin{onlyenv}<4>
      \begin{lstlisting}
def example(a, b):
  (*@\textcolor{white}{\hlred{x = a / (a**2 + 1)}}@*)
  if (*@\textcolor{white}{\hlred{b.sum() < 0}}@*):
    (*@\textcolor{white}{\hlblue{y = b * -1}}@*)
  (*@\hlgreen{return x * y}@*)\end{lstlisting}
    \end{onlyenv}
    \begin{onlyenv}<6>
      \begin{center}
        \includegraphics[width=0.5\textwidth]{../imgs/pyro-logo.png}
      \end{center}
      \vspace{0.5cm}
      \begin{center}
        \includegraphics[width=0.5\textwidth]{../imgs/stable-baselines-logo.png}
      \end{center}
    \end{onlyenv}
  \end{columns}

\end{frame}


\begin{frame}{CLRS Torch}

  \begin{itemize}
    \item<1-> Basata su Pytorch e quindi integrabile con le altre librerie dell'ecosistema
    \item<2-> Reimplementa solo ciò che è necessario e delega a CLRS il resto
    \item<3-> Interfaccia pubblica il più possibile simile all'originale
    \item<4-> Permette di convertire dei parametri allenati con JAX e renderli compatibili con Pytorch
  \end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}{Struttura della libreria}

  \vspace{5pt}

  \begin{columns}[onlytextwidth]

    \column{0.15\textwidth}

    \vspace{-6cm}
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{../imgs/jax_logo.png}

    \column{0.35\textwidth}

    \vspace{1cm}

    \begin{onlyenv}<1>
      \dirtree{%
        .1 \hspace{4pt}\faFolderOpen \ \_src.
        .2 \faFolderOpen \ algorithms.
        .2 baselines.py.
        .2 baselines\_test.py.
        .2 dataset.py.
        .2 dataset\_test.py.
        .2 decoders.py.
        .2 decoders\_test.py.
        .2 encoders.py.
        .2 evaluation.py.
        .2 evaluation\_test.py.
        .2 losses.py.
        .2 losses\_test.py.
        .2 model.py.
        .2 nets.py.
        .2 probing.py.
        .2 probing\_test.py.
        .2 processors.py.
        .2 processors\_test.py.
        .2 samplers.py.
        .2 samplers\_test.py.
        .2 specs.py.
      }
    \end{onlyenv}

    \begin{onlyenv}<2>
      \dirtree{%
        .1 \hspace{4pt}\faFolderOpen \ \_src.
        .2 \faFolderOpen \ algorithms.
        .2 \textcolor{white}{\hlred{baselines.py}}.
        .2 \textcolor{white}{\hlred{baselines\_test.py}}.
        .2 dataset.py.
        .2 dataset\_test.py.
        .2 \textcolor{white}{\hlred{decoders.py}}.
        .2 \textcolor{white}{\hlred{decoders\_test.py}}.
        .2 \textcolor{white}{\hlred{encoders.py}}.
        .2 evaluation.py.
        .2 evaluation\_test.py.
        .2 \textcolor{white}{\hlred{losses.py}}.
        .2 \textcolor{white}{\hlred{losses\_test.py}}.
        .2 \textcolor{white}{\hlred{model.py}}.
        .2 \textcolor{white}{\hlred{nets.py}}.
        .2 \textcolor{white}{\hlred{probing.py}}.
        .2 probing\_test.py.
        .2 \textcolor{white}{\hlred{processors.py}}.
        .2 \textcolor{white}{\hlred{processors\_test.py}}.
        .2 samplers.py.
        .2 samplers\_test.py.
        .2 specs.py.
      }
    \end{onlyenv}

    \begin{onlyenv}<3>
      \dirtree{%
        .1 \hspace{4pt}\faFolderOpen \ \_src.
        .2 \faFolderOpen \ \hlgreen{algorithms}.
        .2 baselines.py.
        .2 baselines\_test.py.
        .2 \hlgreen{dataset.py}.
        .2 \hlgreen{dataset\_test.py}.
        .2 decoders.py.
        .2 decoders\_test.py.
        .2 encoders.py.
        .2 \hlgreen{evaluation.py}.
        .2 \hlgreen{evaluation\_test.py}.
        .2 losses.py.
        .2 losses\_test.py.
        .2 model.py.
        .2 nets.py.
        .2 probing.py.
        .2 probing\_test.py.
        .2 processors.py.
        .2 processors\_test.py.
        .2 samplers.py.
        .2 samplers\_test.py.
        .2 \hlgreen{specs.py}.
      }
    \end{onlyenv}

    \begin{onlyenv}<4>
      \dirtree{%
        .1 \hspace{4pt}\faFolderOpen \ \_src.
        .2 \faFolderOpen \ algorithms.
        .2 baselines.py.
        .2 baselines\_test.py.
        .2 dataset.py.
        .2 dataset\_test.py.
        .2 decoders.py.
        .2 decoders\_test.py.
        .2 encoders.py.
        .2 evaluation.py.
        .2 evaluation\_test.py.
        .2 losses.py.
        .2 losses\_test.py.
        .2 model.py.
        .2 nets.py.
        .2 probing.py.
        .2 probing\_test.py.
        .2 processors.py.
        .2 processors\_test.py.
        .2 samplers.py.
        .2 samplers\_test.py.
        .2 specs.py.
      }
    \end{onlyenv}

    \column{0.08\textwidth}

    \vspace{-6cm}
    \includegraphics[width=\textwidth]{../imgs/pytorch_logo.png}

    \column{0.40\textwidth}

    \begin{onlyenv}<1>
      \dirtree{%
        .1 \hspace{4pt}\faFolderOpen \ \_src.
        .2 \faFolderOpen \ util.
        .3 checkpoint\_util.py.
        .3 checkpoint\_util\_test.py.
        .2 baselines.py.
        .2 baselines\_test.py.
        .2 decoders.py.
        .2 decoders\_test.py.
        .2 encoders.py.
        .2 losses.py.
        .2 losses\_test.py.
        .2 nets.py.
        .2 nn.py.
        .2 probing.py.
        .2 processors.py.
        .2 processors\_test.py.
        .2 samplers.py.
      }
    \end{onlyenv}

    \begin{onlyenv}<2>
      \dirtree{%
        .1 \hspace{4pt}\faFolderOpen \ \_src.
        .2 \faFolderOpen \ util.
        .3 checkpoint\_util.py.
        .3 checkpoint\_util\_test.py.
        .2 \textcolor{white}{\hlred{baselines.py}}.
        .2 \textcolor{white}{\hlred{baselines\_test.py}}.
        .2 \textcolor{white}{\hlred{decoders.py}}.
        .2 \textcolor{white}{\hlred{decoders\_test.py}}.
        .2 \textcolor{white}{\hlred{encoders.py}}.
        .2 \textcolor{white}{\hlred{losses.py}}.
        .2 \textcolor{white}{\hlred{losses\_test.py}}.
        .2 \textcolor{white}{\hlred{nets.py}}.
        .2 nn.py.
        .2 \textcolor{white}{\hlred{probing.py}}.
        .2 \textcolor{white}{\hlred{processors.py}}.
        .2 \textcolor{white}{\hlred{processors\_test.py}}.
        .2 samplers.py.
      }
    \end{onlyenv}

    \begin{onlyenv}<3>
      \dirtree{%
        .1 \hspace{4pt}\faFolderOpen \ \_src.
        .2 \faFolderOpen \ util.
        .3 checkpoint\_util.py.
        .3 checkpoint\_util\_test.py.
        .2 baselines.py.
        .2 baselines\_test.py.
        .2 decoders.py.
        .2 decoders\_test.py.
        .2 encoders.py.
        .2 losses.py.
        .2 losses\_test.py.
        .2 nets.py.
        .2 nn.py.
        .2 probing.py.
        .2 processors.py.
        .2 processors\_test.py.
        .2 samplers.py.
      }
    \end{onlyenv}

    \begin{onlyenv}<4>
      \dirtree{%
        .1 \hspace{4pt}\faFolderOpen \ \_src.
        .2 \faFolderOpen \ \textcolor{white}{\hlblue{util}}.
        .3 \textcolor{white}{\hlblue{checkpoint\_util.py}}.
        .3 \textcolor{white}{\hlblue{checkpoint\_util\_test.py}}.
        .2 baselines.py.
        .2 baselines\_test.py.
        .2 decoders.py.
        .2 decoders\_test.py.
        .2 encoders.py.
        .2 losses.py.
        .2 losses\_test.py.
        .2 nets.py.
        .2 \textcolor{white}{\hlblue{nn.py}}.
        .2 probing.py.
        .2 processors.py.
        .2 processors\_test.py.
        .2 \textcolor{white}{\hlblue{samplers.py}}.
      }
    \end{onlyenv}

  \end{columns}

\end{frame}


\section{Come adattare del codice preesistente}

\begin{frame}[fragile]{Rimpiazzare i riferimenti a clrs nel codice con clrs\_torch}
  \begin{columns}
    \column{0.45\textwidth}

\begin{lstlisting}
factory = (*@\textcolor{white}{\hlred{clrs}}@*).get_processor_factory(
  kind='mpnn',
  use_ln=True
)

model = (*@\textcolor{white}{\hlred{clrs}}@*).models.BaselineModel(
  spec=spec,
  dummy_trajectory=next(sampler),
  processor_factory=factory,
)\end{lstlisting}

\column{0.10\textwidth}
\vspace{-1cm}
\center\includegraphics[width=\textwidth]{../imgs/arrow.png}

\column{0.45\textwidth}

\begin{lstlisting}
factory = (*@\hlgreen{clrs\_torch}@*).get_processor_factory(
  kind='mpnn',
  use_ln=True
)

model = (*@\hlgreen{clrs\_torch}@*).models.BaselineModel(
  spec=spec,
  dummy_trajectory=next(sampler),
  processor_factory=factory,
)\end{lstlisting}

  \end{columns}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Chiamare la funzione \lstinline[style=inline]{torchify_sampler} sui sampler utilizzati}

  \begin{columns}
    \column{0.45\textwidth}

\begin{lstlisting}
sampler, num_samples, spec = clrs.create_dataset(
  folder='./dataset',
  algorithm='insertion_sort',
  batch_size=32,
  split='train'
)
sampler = sampler.as_numpy_iterator()\end{lstlisting}

\column{0.10\textwidth}
\vspace{-1cm}
\center\includegraphics[width=\textwidth]{../imgs/arrow.png}

\column{0.45\textwidth}

\begin{lstlisting}
sampler, num_samples, spec = clrs.create_dataset(
  folder='./dataset',
  algorithm='insertion_sort',
  batch_size=32,
  split='train'
)
sampler = sampler.as_numpy_iterator()
(*@\hlgreen{sampler = clrs\_torch.torchify\_sampler(sampler)}@*)\end{lstlisting}

  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Rimuovere le chiamate al metodo \lstinline[style=inline]{init} della classe \lstinline[style=inline]{BaselineModel}}

  \begin{columns}
    \column{0.45\textwidth}

\begin{lstlisting}
model = clrs.models.BaselineModel(
  spec=spec,
  dummy_trajectory=next(sampler),
  processor_factory=factory,
)

...

(*@\textcolor{white}{\hlred{model.init(next(sampler), 42)}}@*)\end{lstlisting}

\column{0.10\textwidth}
\vspace{-1cm}
\center\includegraphics[width=\textwidth]{../imgs/arrow.png}

\column{0.45\textwidth}

\begin{lstlisting}
model = clrs_torch.models.BaselineModel(
  spec=spec,
  dummy_trajectory=next(sampler),
  processor_factory=factory,
)\end{lstlisting}

  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Modificare come viene gestito lo stato del generatore di numeri pseudo casuali}

  \begin{columns}
    \column{0.45\textwidth}

\begin{lstlisting}
rng_key = jax.random.PRNGKey(42)

...

(*@\textcolor{white}{\hlred{rng\_key, new\_rng\_key = jax.random.split(rng\_key)}}@*)
loss = model.feedback((*@\textcolor{white}{\hlred{rng\_key,}}@*) feedback, 0)

(*@\textcolor{white}{\hlred{rng\_key = new\_rng\_key}}@*)\end{lstlisting}

\column{0.10\textwidth}
\vspace{-1cm}
\center\includegraphics[width=\textwidth]{../imgs/arrow.png}

\column{0.45\textwidth}

\begin{lstlisting}
torch.random.manual_seed(42)

...

loss = model.feedback(feedback, 0)\end{lstlisting}

  \end{columns}
\end{frame}

\section{Integrare CLRS Torch all'interno di Stable Baselines}

\begin{frame}[fragile]{Estendere la classe \lstinline[style=inline]{QNetwork}}

  \begin{columns}[onlytextwidth]

    \column{0.49\textwidth}

\begin{lstlisting}[basicstyle={\fontsize{4}{4.8}\selectfont\ttfamily}]
class CustomQNetwork(QNetwork):

  def __init__(
    self,
    observation_space
    action_space
    features_extractor
    features_dim
    net_arch = None,
    activation_fn = nn.ReLU,
    normalize_images = True,
  ) -> None:
    super().__init__(
      observation_space,
      action_space,
      features_extractor,
      features_dim,
      net_arch,
      activation_fn,
      normalize_images,
    )

    processor_factory = clrs_torch.get_processor_factory(
      kind="mpnn",
      use_ln=False,
    )

    spec, nb_dims = extract_spec(observation_space, action_space)

    self.q_net = Net(
      spec=[spec],
      hidden_dim=128,
      encode_hints=false,
      decode_hints=false,
      processor_factory=processor_factory,
      use_lstm=False,
      encoder_init='default',
      dropout_prob=0.0,
      hint_teacher_forcing=0.0,
      nb_dims=nb_dims,
    )
\end{lstlisting}

    \column{0.49\textwidth}

\begin{lstlisting}[basicstyle={\fontsize{4}{4.8}\selectfont\ttfamily}]
  def forward(self, features):
    converted_features = convert_features(features)

    predictions, _ = self.q_net(
      features=converted_features,
      repred=False,
      algorithm_index=0,
      return_hints=False,
      return_all_outputs=False,
    )

    return convert_predictions(predictions)
\end{lstlisting}

  \end{columns}

\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{Definire una nuova policy}
  \begin{lstlisting}
class CustomDQNPolicy(DQNPolicy):

  def make_q_net(self):
    return CustomQNetwork(**self.net_args).to(self.device)


model = DQN(CustomDQNPolicy, env)

model.policy.q_net.q_net.processor.load_state_dict(trained_processor)
model.policy.q_net_target.q_net.processor.load_state_dict(trained_processor)

model.learn(5000)\end{lstlisting}
\end{frame}

% MAYBE
\begin{frame}{Sviluppi futuri}

  \begin{itemize}
    \item<1-> Maggiore indipendenza da JAX
    \item<2-> Supporto per la compilazione JIT tramite \lstinline[style=inline,deletekeywords={[2]{compile}}]{torch.compile}
  \end{itemize}

\end{frame}


% \setbeamercolor{background canvas}{bg=purple}
\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=\paperwidth]{../imgs/background.jpg}}%

\begin{frame}[plain]
  \centering\Large\textcolor{white}{\textbf{Codice di CLRS Torch: https://gitlab.com/rhododendrox/clrs-torch}}
  \vspace{0.5cm}
  \begin{columns}[onlytextwidth]
    \hspace{-0.5cm}
    \column{0.75\textwidth}
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{../imgs/repository.png}
    \column{0.24\textwidth}
    \center\includegraphics[width=0.9\textwidth]{../imgs/trans-qr.png}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[c,plain]
  \centering\Huge
  \textcolor{white}{\textbf{Domande}}
  \par\bigskip
\end{frame}


\begin{frame}[c,plain]
  \centering\Huge
  \textcolor{white}{\textbf{Grazie dell'attenzione}}
  \par\bigskip
\end{frame}

\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: LaTeX
%%% TeX-master: t
%%% End:
